涉嫌串謀操控並抬高 DRAM 價格 Samsung、Micron 及 Hynix 面臨集體訴訟

Hagens Berman 律師事務所已向美國加利福尼亞州北部地區法院向 Samsung、Micron 及 Hynix 提出集體訴訟，根據該公司的調查，三家 DRAM 製造商共謀限制 2016 年至 2017 年 DRAM 晶片的供應，目的是抬高價格。該公司確認，DRAM 在 2017 年的價格上漲了47%，這是過去30年來有史以來最大的漲幅。

據了解，截至2017年Samsung、Micron及 Hynix集體擁有96% 的全球DRAM市場，Hagens Berman的訴訟提到，三家公司互相勾結，在2016年同意限制DRAM供應，以提高價格，這導致“DRAM價格上漲”，DDR4記憶體套件的售價是18-24個月前的兩倍（或更多），讓Samsung、Micron及 Hynix營收成長逾1倍。

此次的「固定價格方式」的集體訴訟是由在 2016 年 7 月 1 日至 2018 年 2 月 1 日購買並使用 DRAM 記憶體設備的所有美國消費者，包括Acer、Apple、Asus、Dell、Lenovo、HP、Samsung 等等公司出售的筆記本電腦和台式機，同時智能手機及平板亦包括在內。

Hagens Berman管理合夥人Steve Berman說：“我們在DRAM市場發現的是一種經典的反壟斷及價格操縱案，在「固定價格方式」中，Samsung、Micron及 Hynix沒有按規則行事，並壟斷了全球市場的多數市佔，為了獲得更多利潤而擠壓市場，導致DRAM價格上漲並將轉嫁給消費者。”

這並非在DRAM 業界首次的集體訴訟案，Hagens Berman 律師事務所在2006年對 DRAM 製造商發起訴訟，美國司法部認定 Samsung 等串謀操縱DRAM晶片價格，Samsung 及Hynix認罪，並共支付7.31億美元的罰金，兩家公司高管總計入獄服刑 3185 天。

告到又如何 已經賺到笑 罰錢都係九牛一毛 未告完分分鐘支那紫光都出埋ddr4大家劈價啦

我等左咁耐就係等呢日 700$一條16gb ram 好快就返嚟

未必有咁快 就算紫光出到黎都唔會賣得平 分分鐘坐低四間廠一齊傾計 我估8gb x2應該跌三四百

16GBx4

插落amd到行唔行到3200+都成問題

屎光咪又係買韓狗SK Hynix DRAM晶片

紫光ddr3係自己做 但ddr4 仲話超英趕美

雙面die來 難超D
intel都一樣 只係比amd 好睇少少

寫明xmp唔係代表出廠test過intel平台上一定/多數行到？

而家先話做到DDR3
旨意屎光啲良率去降DDR4價錢真係

正常好超D 一定要單面die amd同intel同理
xmp只是一個標準

加上Intel cpu ic 好過 amd

intel u imc一定好過amd ryzen

紫光初期應該應付內需

不過睇過啲打手文話紫光ddr3幾好超

筆你老母臭閪電

要罰夠幾百億先可能有用
三叔一季DRAM已經賺緊成百億美金

同意

坐左3千幾日

Qimonda啲遺產